歐盟表態 籲港府深入諮詢公眾

歐盟表態 籲港府深入諮詢公眾

嶺大學生黃子悅被警方抬離政總大堂。李潤芳攝

【本報訊】港府修訂《逃犯條例》的建議，不單引起美國關注，連歐盟駐港澳辦事處也表態，直指今次修例問題敏感，港府應作更長時間和更深入的公眾諮詢。另一邊廂，下周出發訪美的公民黨郭榮鏗表明，港府今次修例將成為是次訪美的焦點議題之一。

繼香港美國商會對政府修改移交逃犯條例表示極度保留後，歐盟駐港澳辦事處昨回覆查詢時表明，處方密切關注保安局的修例建議，同時關注有關修訂對居港或途經香港的歐盟公民、可能出現再移交逃犯的影響。處方強調在臨時引渡的情況下，應有令人滿意的保障措施。

處方表示已向香港當局表達關注，也指出就這種敏感議題，應該有更長時間和更深入的公眾諮詢，包括與跟香港有引渡安排的國家磋商。當港府正式提交修例草案後，處方會與歐盟成員國的駐港總領事一同評估草案的全部影響。

相關新聞：突襲政府總部 促撤修引渡例 眾志女將遭男保安騎壓

未能闖入大堂的眾志主席林朗彥被抬走。何頴賢攝

泛民下周訪美 料談及修例

另一邊廂，郭榮鏗昨與莫乃光公佈下周二聯同前政務司司長陳方安生訪美行程時也指出，相信美方會很關注港府修訂《逃犯條例》的問題：「對於香港我哋𠵱家關心嘅種種議題，由DQ議員、趕記者、到呢個逃犯條例，我相信對方都會好關注。」

莫乃光也提到，包括美國在內的外國公司，有向他表達對港府今次修例的關注，擔心修例後會否影響公司在港運作：「我哋香港同內地執法程度同司法的距離，（使）佢哋擔心佢可以無無聊聊、唔知乜嘢原因，就有可能被逮捕上去中國。」

郭榮鏗續指，今次訪美是應美國國家安全委員會邀請，其間會與眾議院議長佩洛西、一眾有份撰寫和處理《美國─香港政策法》的國務院官員見面。

■記者呂浩然

上一則
上一則
突襲政府總部 促撤修引渡例 眾志女將遭男保安騎壓

下一則
下一則
陳日君：有義務提中梵協議疑慮

突襲政府總部 促撤修引渡例 眾志女將遭男保安騎壓

外交部: 不要干預香港內政

陳茂波：We can survive